陳茂波：港經濟或陷衰退

財政司司長陳茂波表示，原本估計2019/20財政年度，可能有160多億元盈餘，但不排除本財政年度「埋數」時會出現財政赤字，預期相關印花稅收入沒有預期般理想，啟德商業用地上周再度流標，令全年賣地收入亦存在變數。
但他強調政府財政實力穩健，在這時候不宜削減開支，會善用多年累積的財政儲備，適時考慮推出逆周期措施，刺激經濟、紓解民困。

陳茂波在網誌又說，星期三將公布的零售銷售數據亦難言樂觀，連串社會事件，令本地營商氣氛極度悲觀，當出口、零售以至投資都疲弱時，整體經濟數字亦難被寄予厚望。他說，本年第三季經濟增長估計數字，將在10月底發布，大致情況已「心中有數」，若第三季GDP亦呈負數，本港經濟將陷入技術性衰退。當局對香港中長期經濟看法仍審慎正面，但短期的不利因素，將繼續困擾香港經濟表現。

陳茂波表示，兩家信貸評級機構近期相繼調整了對本港的評估，但他並不認同有關理據，強調過去數月發生的社會事件，沒影響「一國兩制」在港的有效落實，香港的核心競爭力仍然良好。

之前果啲虛火來渣喎

渣嫁

咁樓價幾時跌啊

二手樓價連跌5週

不用怕 是技術性調整.jpg

起少個大白象工程，都唔怕有赤字啦

咁樓價跌未呀屌你老母

I love Hong Kong
I feel sad

如果，大家同心協力，減少無謂消費，多window shopping ，海外購物，堅持落去足夠餓死班吸血鬼。

一手樓都未跌

點解一定要一手樓

講到經濟咁重要，你清算左黑警先咪搞掂囉

一嚟想要一手樓,二嚟跌得個3%
我要佢跌到沙士水平

財政司真係易做,有鑊就卸,咩都唔關自己事

咁依家八號風球未呀

高鐵幾時回本先，高鐵回本就唔會有赤字啦

或？
財爺都幾樂觀

條友無料到，純粹睇報告數字，完全唔撚識處理，睇佢薯頭都知啦唔洗理佢講既野

咁少就出口術
多d先出黎吠啦

一手樓乜事無,2手樓5%都無, 經濟衰退?

經濟 = 既得利益者嘅錢

叫廢波依賴個3萬黑狗撐經濟囉

你老母臭系
d錢薯片辛辛苦苦儲撚左9年
你老母系幾撚時到你條廢系話用就用
收皮啦on9仔

+1

因為廢波

快

大家係咪唔記得好多野要繼續做？

係減popo人工，cut OT補水

中產求老收成期呀？
攬炒囉

要多謝林奠

多得佢推倒香港經濟

在中美貿易戰場上，給美國送上子彈

林奠一定是英國的間諜

如果林奠一心想幫中共的話

起碼要保護好香港這隻會生金蛋的母雞，而不是殺了這隻母雞。對嗎？

Popo呃呃埋埋咁多ot錢，咪叫佢地消費囉，
家陣佢地日撚日瘋狗症發作，我見到佢地就無mood行街買衫，唯有日日著舊黑tee

樓價未跌

跌3% 冇肉

其實第二季中美貿易戰開始，香港開始衰退
波叔依加先知

第三季GDP呈負數？

唔好信呢條仆街9up

非常亮麗既成績表
有錢多咪又係明日大嶼倒哂落海

求其啦,有幾多都起垃圾島起哂啦

臨近中國國慶，特別發佈消息唱衰經濟，茂波有咩居心？

唔可以比啲狗無後果咁開槍

［全民魔法師] 簡易入門版

diu那星，叉雞飯去返$18先信經濟衰退

咬緊牙關
攬炒到底

對市民黎講咪又係數字
經濟好又有幾可受益